## Необходимое окружение
- [Symfony](https://symfony.com/download) – запуск веб-сервера и помощник бекендера
- PHP (7.3)
- [Composer](https://getcomposer.org/download/) – менеджер пакетов бэкенда
- NPM и Yarn – менеджер пакетов фронтенда

## Инструкция по развёртыванию
1. Установи необходимое окружение
   1. Поставь в систему PHP версии 7.3, более свежие версии не подойдут
   2. Удостоверься, что используется именно установленная версия PHP (при вызове php должен вызываться из корректной директории). Это нужно, так как некоторые системы поставляются вместе с PHP и может возникнуть проблема при установке расширений или запуске проекта
   3. Установи расширение PHP imagemagick. Для установки этого расширения потребуется либо поставить пакет с ним и бинарниками imagemagick при помощи пакетного менеджера в ОС, либо вручную (Windows)
   4. Установи расширение PHP для redis. Перед этим проверь его наличие командой `php -i | grep redis`. Возможно, в установленной тобой версии php уже есть этот пакет.
   5. Установи Composer. На официальном сайте достаточно подробно описано как это сделать
   6. Установи CLI Symfony. Она есть на официальном сайте Symfony в разделе Setup документации. CLI по умолчанию ставится в корневую директорию пользователя, поэтому имеет резон пробросить его в PATH для удобства использования
   7. (Опционально) При разработке на Windows скорее всего потребуется поставить сертификат для curl, более подробная информация по установке находится в нашем Notion на странице "Основные ошибки бека LMS, ERP, REF"
2. Склонируй проект на компьютер
3. Подгрузи зависимости бэка через `composer install`
4. Подгрузи зависимости фронта через `yarn install`
5. Собери фронт через `yarn build` (опционально, фронтам лучше всего запускаться через dev-server, который поддерживает HMR)
6. Настрой прокси. Этот пункт важно не пропускать, а то могут возникнуть непонятные баги
8. Запусти веб-сервер через `symfony serve`


Файл .env уже содержит всю актуальную инфу. Содержимое этого файла нужно скопировать в файл .env.local. Если нужно что-то поменять, то делаем изменения в этом локальном файле, сам .env **не трогаем**



## Настройка прокси
Единожды:
- `symfony server:ca:install`, чтобы установить сертификат
- `symfony proxy:domain:attach lms.toolbox`, чтобы проксировать домен lms.toolbox.wip

В первый раз и после перезагрузки компа:
- `symfony proxy:start`
- Настроить автоконфигурацию прокси через `http://127.0.0.1:7080/proxy.pac`. [macOS](https://i.ibb.co/vdMqNT8/image.png), [Win](https://www.dummies.com/computers/operating-systems/windows-10/how-to-set-up-a-proxy-in-windows-10/), [Ubuntu](https://help.ubuntu.com/stable/ubuntu-help/net-proxy.html.en)

Если выдает ошибку DNS_PROBE_FINISHED_NXDOMAIN, попробуй в другом браузере или почистить кеш (`chrome://net-internals/#proxy`).

Чтобы посмотреть проксируемые домены: http://127.0.0.1:7080

## Установка зависимостей на свеженьком маке
Установи [Homebrew](https://brew.sh/index_ru), это менеджер пакетов.

Установи PHP:
`brew install php@7.3`

После завершения в консоли будут команды типа таких:
``` shell
  echo 'export PATH="/opt/homebrew/opt/php@7.3/bin:$PATH"' >> ~/.zshrc
  echo 'export PATH="/opt/homebrew/opt/php@7.3/sbin:$PATH"' >> ~/.zshrc
```
Выполни их. Так мы забиндим нужную версию PHP.

Потом выполни `source ~/.zshrc`, чтобы подгрузить бинды.

Выполни `php --ini`, чтобы проверить, что пути стоят до нужной версии PHP.

Установи Yarn:
``` shell
brew install node
npm install --global yarn
```
### Лирическое отступление для владельцев техники Apple с чипом M1
На данный момент (сентябрь 2021) в brew отсутствует пакет php с билдом под arm. 
Соответственно, нужно либо использовать brew под x86_64 для установки PHP нужной версии, либо корячиться и ставить/билдить его самостоятельно (для фанатов пердолинга).
Также стоит отметить, что для корректной установки всех пакетов на фронте стоит использовать текущую LTS версию Node.js (14.17.6),
для маков есть билд только под x86_64, так что пока сидим на Rosetta2 и курим бамбук.

## Hot reload фронта
При разработке на фронте тебе часто понадобится менять файлы компонентов и стилей. Чтобы не мучать свои нервы от того, что нужно каждый раз вручную ребилдить проект используй dev-server, который будет это делать автоматически и в разы быстрее. Запуск фронта будет выглядеть следующим образом:

unix: `yarn dev-server --https --hot --pfx=$HOME/.symfony/certs/default.p12 --allowedHosts lms.toolbox.wip`

windows: `yarn dev-server --https --hot --pfx=/c/users/%username%/.symfony/certs/default.p12 --allowedHosts lms.toolbox.wip`

**Если на Windows - используй для запуска команды какой-нибудь юниксовый шелл (например, гитовый bash или cygwin),
т.к. виндовая командная строка и powershell не дружат с этой командой**

## Бэкендовые тесты
Проверка codestyle: `./vendor/bin/phpcs --standard=./phpcs.xml.dist`
Psalm: `./vendor/bin/psalm --no-cache`
